「請教」想知呢類道德倫理問題有無分支學說？

我想知以下呢類問題有無名？或者倫理學上有無分支/學說討論呢方面？

如果有一個人需要我幫忙，世界上亦只有我幫到手，不過需要我犧牲一啲好重要嘅野

舉例佢患左一種好特別嘅病，只有我血型吻合，而我要捐一半肝俾佢，仲要一齊訓醫院訓3年咁啦

我無幫到而佢最後死左，算唔算係我害死佢？倫理上我有無責任？

自己睇分支

倫理學主要分metaethics, normative ethics同applied ethics。你呢種屬於最後者

如果不救=殺人，BATMAN會唔會俾人圍插?

唔該哂